【文章】DSE考得唔好，都千其唔好自殺！！！

Click得入黎睇既人，我希望你可以花幾分鐘時間，仔細閱讀我所講既野。

呢篇文係獻給應屆既DSE Fighter，尤其係重考既朋友仔，千其唔好因為呢個不該既教育制度同埋扭曲既社會而犧牲。
我曾經都考過公開試，而且失敗收場。放榜果日個世界好似得返黑色同白色咁，成個世界好似停頓哂一樣。我好想死，但我無死到。
我都曾經想過自殺，用我既死亡同遺書黎控訴呢個教育制度，同殘酷既世界。
偉人死左，例如耶穌同屈原，後世就會有假期放。但我地呢D升斗市民死左呢？唔好意思，地球為你停轉一秒都唔會呀！
你以為用自己既生命以死就義，好偉大咩？你死之前有無問過你呀媽未呀？佢十月懷胎，含辛茹苦咁湊大你，你一句唔該就走去死？

你知唔知自殺好痛嫁？

單單講跳樓，跌落地既時候，個頭會爆開，肋骨全部斷哂，直插入心入肺。器官會震碎，所以你寫左器官捐贈卡都無用。
唔好講跳樓啦，界手你敢唔敢？你連界手既痛都唔敢試既話，你可唔可以想像得到自殺會有多幾十倍既痛楚嗎？
話時話，你覺得寫遺書可以打動到其他人？唔好意思，警方會收埋你封遺書，直到調查完，件事刁淡左先會俾你身邊既人睇。
而且，新聞報導關於你既文字都只會係好少，報紙佬甚至會亂寫你係廢青乜乜乜。
拿，為左呢一個咁既教育制度而死真係唔值得。DSE呢一場困獸鬥令到好多有才能既人被埋沒。

DSE就好似一個動物園裡面，有雀仔、馬嬲、大象同魚，但偏偏要考佢地爬樹比賽。

另外，身為一個自修生或者重讀生，要承受沉重既壓力，無盡既孤獨。
身邊既人升大學、上莊、拍拖、玩Ocamp，風花雪月既時候，但我地只可以對住厚厚既書本，孤軍作戰。
每日走到自修室，對著一面牆埋頭苦幹，但我地根本不知道溫習進度去到邊，只知道學海無涯。
如果你問我，今年DSE衰左，重考多次好唔好？我答你唔到，因為係因人而宜，詳情去學術台問，大把人答到你。
上一集既星期日檔案，訪問左一個考左五次公開試既人。佢考左咁多次都未死，你仲去死？唔抵囉。
如果花幾年時間重考DSE，又或者讀個HD/ASSO再升上去，都未嘗不可。

八十幾年既人生睇返轉頭，行幾年彎路，其實好小事。

你要記住，DSE，唔係得你一個人面對。正路既話，你媽咪，你爹地都會支持你，無論你考得幾差都好，都會有人愛你。
如果你真係自殺左，佢地會內疚同傷痛一世，唔知你有無試過發夢或者係現實中喪失親人，呢種痛，係刻骨銘心既痛。
所以，我想講既係：「DSE考得唔好，都千其唔好自殺！」，若果你真係諗唔通，要記住呢個世界仲有真正既愛等住你。
香港加油，DSE Fighter加油，我地一個都不能少！

最後，係獻俾你地既歌：

中島美嘉－僕が死のうと思ったのは（曾經我也想過一了百了）

睇完有衝動自殺
多謝樓主 我做鬼都唔會放過你

唔好咁啦 巴打有咩唔岩 傾到岩

唔洗自殺既,大把出路啦

"另外，身為一個自修生或者重讀生，要承受沉重既壓力，無盡既孤獨。"

其實上左大學仲孤獨...........

光復上水7月13號

"身邊既人升大學、上莊、拍拖、玩Ocamp，風花雪月既時候，但我地只可以對住厚厚既書本，孤軍作戰。"

唔係個個讀大學既人都有呢D野
大把人係無指過拖,無Ocamp,大學做奴隸

"如果花幾年時間重考DSE，又或者讀個HD/ASSO再升上去，都未嘗不可。"

屌!咪頂多去大陸,台灣讀!

睇下你個人興趣做咩啦，最緊要有一技之長，咩範疇都有機會發展，甚至做KOL，例如化妝、整餅、甚至乎做塔羅牌師，生心靈導師。最緊要做到你有興趣做既範疇，返工過得開心就好。

Push

你戇鳩啫 大學咁多野玩

你玩得多就覺得好無聊

還是美國既大學爽